% \newglossaryentry{mot}
% {
%     name=mot,
% 	plural=mots,
% 	description={concaténation de lettres de l'alphabet}
% }
\newglossaryentry{aws} 
{
    name={Amazon Web Services (\textsc{AWS})},
    description={
Division d'Amazon spécialisée dans les services de cloud computing à la demande pour les entreprises et particuliers. AWS met à disposition de ses clients des machines, disponible à tout moment, via Internet
    },
    first={Amazon Web Services (\textsc{AWS})},
    text={\textsc{AWS}}
}


\newglossaryentry{poc} 
{
    name={Proof of Concept (\textsc{POC})},
    description={« Démonstration de faisabilité » en français. Réalisation courte et incomplète d'un projet pour en démontrer la faisabilité. La traduction française est rarement utilisée dans le langage professionnel courant},
    first={Proof of Concept (\textsc{POC})},
    text={\textsc{POC}}
}

\newglossaryentry{dsi} 
{
    name={Directeur des systèmes d'information (\textsc{DSI})},
    description={
Directeur des systèmes d'information (DSI), ou directeur informatique (DI) est responsable de l'ensemble des composants matériels et logiciels du système d'information, ainsi que du choix et de l'exploitation des services de télécommunications mis en œuvre
},
    text={\textsc{DSI}}
}

\newglossaryentry{front-end}
{
    name={Front-end},
	description={
Le développeur \textit{front-end} -- ou web frontal -- est en charge des parties des applications ou des sites web qu'un utilisateur peut voir et avec lesquelles il peut intéragir directement 
	},
	text={\textit{front-end}}
}

\newglossaryentry{back-end}
{
    name={Back-end},
	description={
\og Arrière-plan \fg en informatique. Correspond à la couche d'accès aux données. En opposition à la couche \textit{front-end} de \og présentation \fg des données
	},
	text={\textit{back-end}}
}

\newglossaryentry{full-stack}
{
    name={Full-stack},
	description={
Qui peut réaliser toutes les tâches d’un développeur, à n’importe quel niveau de la « pile technique ». Couramment utilisé pour parler d'un développeur à la fois \textit{front-end} et \textit{back-end}
	},
	text={\textit{full-stack}}
}

\newglossaryentry{ux}
{
    name={UX},
	description={
L'expérience utilisateur (\textit{user experience}) est la qualité du vécu de l'utilisateur dans des environnements numériques ou physiques. Synonyme de ce que l'on qualifiait autrefois d'ergonomie et d'utilisabilité
	},
	text={\textsc{UX}}
}


\newglossaryentry{mvp} 
{
    name={Minimum Viable Product (\textsc{MVP})},
    description={
    Un produit minimum viable est une version d'un produit comprenant seulement des fonctionnalités de base permettant aux premiers clients de donner leurs retours afin d'en améliorer le futur développement
    },
    first={\textit{Minimum Viable Product} (\textsc{MVP})},
    text={\textsc{MVP}}
}

\newglossaryentry{inter-staffing} 
{
    name={Interstaffing},
    description={
    Pour un consultant, période entre deux missions de conseil pour un client
    },
    text={\textit{interstaffing}}
}

\newglossaryentry{pas} 
{
    name={Plan d’Assurance Sécurité (PAS)},
    description={Document précisant les exigences de sécurité définies par le maître d’ouvrage en ce qui concerne leur organisation et leur système d’information},
    first={Plan d’Assurance Sécurité (\textsc{PAS})},
    text={\textsc{PAS}}
}

\newglossaryentry{devops} 
{
    name={DevOps},
    description={Combinaison de pratiques et d'outils qui améliorent la capacité d'une entreprise à livrer des applications et des services à un rythme élevé.
    Avec ce modèle, les équipes de développement et d'opérations ne sont plus isolées},
    text={\textit{DevOps}}
}

\newglossaryentry{scrum} 
{
    name={Scrum},
    description={Modèle d'organisation de projet. Ensemble de bonnes pratiques répondant pour la plupart aux préconisations du manifeste agile},
    text={\textit{Scrum}}
}

\newglossaryentry{agile} 
{
    name={Manifeste Agile},
    description={Texte rédigé par 17 experts du développement de projet informatique en 2001. Il met en avant, à travers 4 valeurs et 12 principes, des méthodes plus adaptées au développement de projets informatique que les organisations classiques comme le cycle en V ou le modèle en cascade. Le manifeste promeut notamment un planning flexible, l'amélioration continue, et une posture positive face au changement dans un projet.
},
    text={manifeste agile}
}

\newglossaryentry{framework} 
{
    name={Framework},
    description={\og Cadre d'applications \fg en français. Désigne un ensemble de composants logiciels structurels, qui sert à créer les fondations ainsi que les grandes lignes de tout ou d’une partie d'un logiciel.
},
    text={\textit{framework}}
}

\newglossaryentry{api} 
{
    name={\textsc{API}},
    description={Une interface de programmation d’application est un ensemble normalisé de classes, de méthodes, de fonctions et de constantes qui sert de façade par laquelle un logiciel offre des services à d'autres logiciels. Il s'agit en pratique d'un ensemble de ressources mises à disposition par une application pour d'autres applications.
},
}

\newglossaryentry{rest} 
{
    name={\textsc{REST}},
    description={REST (representational state transfer) est un style d'architecture logicielle définissant un ensemble de contraintes à utiliser pour créer des services web. Ces services permettent l'accès et la manipulation de leurs ressources grâce à un ensemble d'opérations uniformes.
    },
}